:Doc_Name: Программное обеспечение «Автон Мастер»
:Chapter_Name: Установка программы «Автон Мастер» на персональный компьютер
:Author: АО «Автограф»
:Email: auton@autograph.com.ru
:Date: 23.11.2022
:YearDate: 2022
:Revision: v1.0

:imagesdir: .//Img

:figure-caption: Рис.
:important-caption: Внимание!


.Компьютер должен иметь характеристики (не хуже):
* операционную систему Microsoft Windows 7 и выше; 
* процессор Intel Celeron 1400 и выше; 
* оперативную память 256 Мбайт и выше; 
* жесткий диск (при установке используется около 20 Мбайт).

IMPORTANT: Для работы программного обеспечения «Автон Мастер» требуется наличие в ОС компонента Microsoft .NET Framework версии 4.7.2 и выше.

При отсутствии в компьютере .NET Framework версии 4.7.2 или выше рекомендуется инсталляция программы при помощи установочного дистрибутива. В этом случае недостающий компонент будет установлен автоматически в ходе установки ПО «Автон Мастер».


=== Установка «Автон Мастер» при помощи дистрибутива 

IMPORTANT: (требуются права администратора)

. Вставьте установочный диск «Автон Мастер» или загрузите установочные файлы, предоставленные службой сервиса АО «Автограф».
. Запустите от имени администратора файл Setup.exe на установочном диске.
. Подтвердите согласие в лицензионном соглашении и нажмите кнопку «Далее». Проконтролируйте успешную установку компонента .NET Framework версии 4.7.2.
. В следующем окне укажите место установки программы или продолжите установку в каталог по умолчанию C:\Program Files (x86)\Autograph\.
. После завершения установки нажмите кнопку «Готово» и убедитесь в наличии на Рабочем столе ярлыка для запуска «Автон Мастер».

=== Установка «Автон Мастер» методом копирования 

IMPORTANT: (права администратора не требуются)

Данный способ установки целесообразен при наличии установленного компонента .NET Framework версии 4.7.2. 

. Вставьте установочный диск в дисковод ПК.
. Скопируйте целиком папку «Автон Мастер» из корневого каталога компакт-диска в выбранное место на жестком диске ПК.
. Создайте на рабочем столе ярлык для файла AutonMaster.exe. Для этого кликните правой кнопкой мыши по файлу и выберите пункт меню «Отправить» - «Рабочий стол (создать ярлык)».
+
.Создание ярлыка на рабочем столе
image::Fig1.png[#fig1, Создание ярлыка на рабочем столе, Создание ярлыка на рабочем столе, align="center"]
. Проверьте запуск программы с помощью созданного ярлыка на рабочем столе.


=== Установка на ПК драйвера радиоинтерфейса «Автон»

Для обеспечения беспроводной связи ПК с датчиками «Автон» используется USB-интерфейс «Автон», поставляемый в комплекте с приборами. Для его работы на ПК с операционной системой Windows 7 необходимо установить драйвер.

. Запустить файл «A510_driver_install_win7.bat» из папки «Драйвер ВТ-донгла для Windows 7» с правами Администратора.
. Согласиться с установкой драйвера, выбрав «Все равно установить этот драйвер»:
+
.Установка драйвера радиоинтерфейса
image::Fig2.png[#fig2, Установка драйвера радиоинтерфейса, Установка драйвера радиоинтерфейса, align="center"]
. Проверить в работе обмен данными с приборами в ПО «Автон Мастер», для чего на вкладке «Обмен» выбрать пункт «Обмен данными с приборами». Убедиться, что на вкладке отображаются найденные в радиоэфире датчики.
+ 
.Видимость датчиков в радиоэфире
image::Fig3.png[#fig3, Видимость датчиков в радиоэфире, Видимость датчиков в радиоэфире, align="center"]
